<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter>
  <title>Instrukcja użytkownika</title>

  <section>
    <title>Interfejs użytkownika</title>

    <para>lal</para>

    <section>
      <title/>

      <para/>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>Poruszanie się w wirtualnej serwerowni</title>

    <para>Interfejs dotykowy składa się z elementów pozwalających na
    poruszanie się w przestrzeni wirtualnej serwerowni i interakcje
    użytkownika z jej elementami.</para>

    <para>Do zmiany położenia kamery w wirtualnej serwerowni użyty został
    wirtualna gałka, której odchylenie pozwala na rozpoczęcie przemieszczania
    kamery w wyznaczonym przez nas kierunku.</para>

    <figure>
      <title>Zmiana położenia</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="397" fileref="images/galka.jpg"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>Elementem pozwalającym na obrót kamery w wirtualnej serwerowni jest
    powierzchnia widocznego ekranu. W miejscu podglądu kamery na przygotowaną
    scenę serwerowni został dodany panel pozwalający zmienić ustawienia kąta
    obrotu kamery wokół aktywnej pozycji, ustawionej za pomocą gałki kierunku.
    Obsługa obrotu kamery jest zbliżona do obsługi touchpada, pozwalając na
    przesuwanie widoku aktywnej kamery w żądanym kierunku, poprzez
    przesunięcie palcem po tym obszarze.</para>

    <figure>
      <title>Obszar zmiany kamery</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="397" fileref="images/touchpad.jpg"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>W celu interakcji z obiektami znajdującymi się z w wirtualnej
    serwerowni, dodany został pojedynczy przycisk, który wyzwala akcje
    obiektu. W celu otwarcia szafki należy podejść do dowolnych jej drzwi, co
    spowoduje wyświetlenie komunikatu o możliwości interakcji.</para>

    <figure>
      <title>Otwieranie szaf</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="397" fileref="images/otwieranie.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>Po otwarciu danej szafy, kamera ustawiono jest na jej wnętrze,
    ukazując poszczególne elementy. W tym momencie, zmiana położenia jest
    zablokowana, umożliwiając przegląd zawartości szafy poprzez zmianę widoku
    kamery w osi pionowej przy użyciu gałki. W celu wyjścia z trybu podglądu,
    należy ponownie nacisnąć przycisk interakcji.</para>

    <figure>
      <title>Otwieranie szaf</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="397" fileref="images/przeglad.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </section>

  <section>
    <title>Oglądanie zawartości szaf</title>

    <para>Zsdasdads</para>
  </section>
</chapter>