<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter>
  <title>Opis projektu</title>

  <section>
    <title>Wykorzystywane technologie</title>

    <figure>
      <title>Logo Unity</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="397" fileref="images/unity.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>Unity jest wieloplatformowym silnikiem graficznym do tworzenia
    aplikacji 2D i 3D. Posiada wbudowane środowisko deweloperskie, rozbudowaną
    dokumentację i jest darmowy do niekomercyjnego użytku. Z punktu widzenia
    projektu głównym zaletami była darmowość, popularność, dobra optymalizacja
    oraz możliwość tworzenia aplikacji działających w przeglądarkach
    internetowych oraz na systemach Windows i Linux. Projekt wirtualnej
    serwerowni został stworzony na silniku Unity 3D w wersji 5.5. Wszystkie
    skrypty użyte w programie Unity3D napisano w języku C#.</para>

    <figure>
      <title>Logo Blender</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="images/blender.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>Do stworzenia wszystkich modeli obiektów użyto oprogramowania
    Blender 2.78. W celu opracowania grafik i tektur został użyty program Gimp
    2.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Zaimplementowane rozwiązania</title>

    <section>
      <title>Plik konfiguracji zawartości szaf</title>

      <para>W celu możliwości łatwego zmieniania zawartości szaf w serwerowni,
      zdecydowano o przechowywaniu informacji o ułożeniu urządzeń w
      zewnętrznym pliku XML. Plik ten jest parsowany podczas uruchomienia
      aplikacji w celu zapełnienia szafek odpowiednimi obiektami. Plik musi
      znajdować się w katalogu XML i posiadać nazwę Serwerownia.xml.</para>

      <para>Struktura znaczników przedstawia się następująco:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><code>&lt;inventory&gt;&lt;/inventory&gt;</code> Nadrzędny
          element (root), wszystkie pozostałe znaczniku muszą znajdować
          wewnątrz niego</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><code>&lt;cabinet&gt;&lt;/cabinet&gt;</code> Element
          definiujący zawartość pojedynczej szafy. Musi znajdować się wewnątrz
          elementu <code>inventory</code></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><code>name</code> (Wymagany, tekst) Atrybut identyfikujący
              daną szafę.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><code>&lt;item&gt;&lt;/item&gt;</code> Element opisujący
          pojedyncze urządzenie wewnątrz szafy. Musi znajdować się wewnątrz
          elementu <code>cabinet</code></para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para><code>texture</code> (Opcjonalny, tekst) Atrybut ze
              ścieżką do pliku zawierającego teksturę dla urządzenia.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><code>spacing</code> (Opcjonalny, liczba) Atrybut
              określający wielkość dodatkowego odstępu jaki powinien wystąpić
              między tym, a kolejnym urządzeniem. Jednostką jest U.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Element <code>cabinet</code> może zawierać wyłącznie 0 lub więcej
      elementów <code>item</code>. Zawartość elementów typu <code>item</code>
      może być pusta (do łatwego definiowania odstępów) lub zawierać jedną z
      dostępnych nazw urządzeń/typów obiektów. Pierwszy element <code>item</code> jest urządzeniem położonym
      najniżej w szafie.</para>


      <para>Dokładną instrukcję konfigurowania zawartości szafek, wraz z listą
      dostępnych wartości można znaleźć w rozdziale Instrukcja
      użytkownika.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Projekt interfejsu dotykowego</title>

      <para>Interfejs podobny do Google StreetView.</para>
    </section>
  </section>
</chapter>
