<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<chapter>
  <title>Przegląd stanu obecnego</title>

  <section>
    <title>Serwerownia na Wydziale Mechanicznym PK</title>

    <para>Serwerownia jest pomieszczeniem, które ze względów bezpieczeństwa,
    ograniczony został dostęp do osób nieuprawnionych. Krytyczna
    infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniająca ciągłość działania usług
    teleinformatycznych dla Wydziału Mechanicznego wymaga nadzoru i kontroli
    dostępu dla osób trzecich. Tylko wydzielone osoby,pełniące funkcje
    administratorskie mają fizyczny dostęp do pomieszczenia serwerowni. Z
    racji jednak, że dla zastosowanych w niech rozwiązaniach technicznych,
    budowa jak i poszczególne jej komponenty, stanowią atrakcyjne źródło
    wiedzy dla studentów, powstał projekt budowy wirtualnej serwerowni.
    Projekt ten pozwala na zapoznanie się z niedostępnym wnętrzem serwerowni
    jak i jej komponentami, poprzez zwiedzanie wykreowanej symulacji
    serwerowni, będącą jej odzwierciedleniem w wirtualnej
    rzeczywistości.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Istniejące rozwiązania dotyczące wizualizacji pomieszczeń
    serwerowych</title>

    <para>Obecnie na rynku coraz bardziej stają sie dostępne komercyjne
    oprogramowania do zewnętrznego monitorowania stanu zasobów dużych
    serwerowni wykorzystywanych przez firmy i instytucje ze względu na
    istotność przetwarzanych w nich danych.Oprogramowanie tego typu pozwala na
    zaawansowane możliwości kreacji i dostarcza informacji o wirtualnych
    serwerowniach, będących odzwierciedleniem już istniejących w prawdziwym
    świecie. Oprogramowanie to przedstawia schematy wcześniej zaprojektowanej
    serwerowni umożliwiając wyświetlanie informacji o statusach urządzeniach i
    ich konfiguracjach. Dodatkowo możliwy jest monitoring stanu technicznego
    urządzeń w tym temperatury. Systemy te mają w posiadaniu zaawansowany
    panel administracyjny, z którego poziomu można konfigurować poszczególne
    szafy serwerowe i dashbordy przedstawiające aktualny status serwerowni.
    Przykładem aktualnych rozwiązań takich systemów są :
    ManageEngineRackBuilder Plus,Datacenter Visualizer czy ITRACS CPIM.</para>

    <section>
      <title>ManageEngine RackBuilder Plus</title>

      <para>ManageEngine RackBuilder Plus to oprogramowanie do wizualizacji
      centrum danych, które umożliwia stworzenie wirtualnego odwzorowania
      serwerowni i szaf rackowych w 3D oraz zarządzać przestrzenią i
      możliwościami dla lepszej wydajności. Dynamiczny widok 3D prezentuję na
      żywo stan zdrowia urządzeń w każdej szafie rackowej. Wszelkie usterki
      lub problemy są sygnalizowane za pomocą kodów kolorów i klikając na
      wybrane urządzenia można dostać się do szczegółów konkretnego
      urządzenia.</para>

      <para>Głównymi funkcjonalnościami tego oprogramowania jest:
      <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Centrum danych</emphasis> w 3D
            RackBuilder Plus pozwala na tworzenie realistycznych szaf
            rackowych w serwerowni 3D.Można dostosować rozmiary pomieszczenia
            serwerowni do własnych potrzeb.Tak zbudowany widok centrum danych
            może być wyświetlany na ekranie NOC monitorowanego 24×7.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Proste tworzenie szaf rackowych
            </emphasis>RackBuilder Plus pozwala na tworzenie wirtualnej
            makiety swoich szaf z urządzeniami wbudowanymi w daną szafę
            rackową. Budowniczego szafy rackowej jest bardzo proste i odbywa
            się za pomocą metody drag&amp;drop.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Zarządzanie energią</emphasis> System
            stale monitoruje temperaturę zasilania i urządzeń w centrum danych
            oraz pomaga zidentyfikować PUE i DCIE utworzonego centrum danych.
            Zapewnia również opcje przypisania polityk energetycznych do
            urządzeń i decyduje o ilości energii, która jest do nich
            dostarczona.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Monitorowanie urządzeń w czasie
            rzeczywistym </emphasis>Monitoring dostępności pozwala na
            monitoring i wizualizację stanu zdrowia urządzeń w czasie
            rzeczywistym. Wszelkie usterki lub alarmy są podświetlone na
            urządzeniach za pomocą kolorów. Klikając na niesprawne urządzenia
            można przejść do analizy wydajności urządzenia i zidentyfikować
            daną usterkę.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Zarządzanie pojemnością</emphasis>
            RackBuilder Plus oferuje szczegółową wiedzę na temat wolnego
            miejsca w każdej szafie rackowej lub centrum danych oraz liczby
            urządzeń podłączonych do każdej szafy. Informacja ta pozwala na
            prognozowanie ilości wolnego miejsca w centrum danych i
            ewentualnych potrzeb na przyszłość.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Alarmowanie </emphasis>System pozwala
            na monitorowanie stanu wszystkich odkrytych urządzeń w systemie i
            w przypadku wystąpienia alarmu wyświetla odpowiedni komunikat o
            błędzie.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist></para>

      <para><figure>
          <title>Interfejs RackBuilder Plus</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata contentwidth="582" fileref="images/MWT.jpg"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>
    </section>

    <section>
      <title>Datacenter Visualizer (uDCV)</title>

      <para>Datacenter Visualizer (uDCV) jest platformą firmy uinnova
      pozwalająca na integracje danych i wizualiacje serwerowni,która pozwala
      użytkownikom na przedstawienie informacji o komponentach serwerowni,
      sieciach, magazynów danych, serwerach, systemach operacyjnych,
      wirtualnych maszynach czy aplikacjach uruchomionych na nich.</para>

      <para><figure>
          <title>Zrzut ekranu z programu Datacenter Visualizer</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata contentwidth="500" fileref="images/uinova.jpg"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

      <para>Platforma uDCV pozwana użytkownikom na stworzenie jednego
      zintegrowanej widoku wizualizacji 3D serwerowni dla wszystkich
      pracowników IT. Rozwiązanie to pozwala narzucać ograniczenia informacji
      i dostępności poszczególnych danych dla różnych oddziałów firmy.
      Głównymi zaletami uDCV są następujące funkcjonalności:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Wizualizacja lokacji i fizycznych zasobów, wraz z możliwością
          rozbudowanej wyszukiwarki</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Duża lista predefiniowanych obiektów.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Assety zintegrowane z przydzieloną im konfiguracją i systemem
          powiadomień.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Wizualizacja połączeń telekomunikacyjnych i
          elektrycznych</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Wizualizacja warunków w serwerowni: rozkład temperatury i
          wilgotności powietrza</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para><figure>
          <title>Datacenter Visualizer - podzial na poziomy</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata contentwidth="500" fileref="images/uinova2.jpg"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>
    </section>

    <section>
      <title>ITRACS CPIM</title>

      <para>CPIM (Converged Physical Infrastructure Management) – to
      oprogramowanie ułatwiające zarządzanie infrastrukturą Data
      Center.</para>

      <para>CPIM jest platformą dzięki której można zaprojektować i zarządzać
      infrastrukturą IT. Jest to nowoczesne narzędzie, dające zupełnie nowe
      możliwości osobom zajmującym się zarządzaniem Data Center.</para>

      <para>CPIM to również bardzo duża baza danych. Znajdują się w niej
      informacje o każdym urządzeniu i sprzęcie zainstalowanym w całej
      infrastrukturze danej firmy. Możliwe jest zasymulowanie zmiany położenia
      poszczególnych urządzeń, co pozwala na zaplanowanie migracji
      urządzeń.</para>

      <para>System potrafi wygenerować listę co należy krok po kroku zrobić,
      aby te zmiany miały miejsce.</para>

      <para>Platforma ITRACS CPIM umożliwia nie tylko zaprojektowanie
      serwerowni ale także zarządzanie istniejącą już infrastrukturą
      IT.</para>

      <para><figure>
          <title>Zrzut ekranu z programu ITRACS CPIM</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata contentwidth="500" fileref="images/ITRACS.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure></para>

    </section>


    <section> <title>Podsumowanie analizy</title>
    <para>
      Przedstawione powyższe rozwiązania posiadają ewidentne zalety i nowatorskie
rozwiązania dla sprawniejszego prowadzenia i monitoringu struktury teleinformatycznej. Skala
kontroli nad danymi strukturami sieci teleinformatycznej przystosowana jest do wdrożenia
przez duże firmy, mające rozbudowane rozwiązania serwerowe. Koszt tych rozwiązań jest
również przygotowany dla rozmiaru firmy.
</para>
<para>
Aparat kontroli zdarzeniowej czy system akceptacji zmian w konfiguracjach, dla
mniejszych przedsiębiorstw czy osób nadzorujących prace pojedynczej serwerowni
składających się z do kilku osób nie jest wymagany i może utrudniać zarządzanie pojedynczą
serwerownią.
</para>
<para>
Po analizie rozwiązań dostępnych na rynku, można stwierdzić że brak jest systemów
przeznaczonych do obsługi przez mniejsze instytucje nadzorujących prace serwerowni poprzez
wizualizacje jej obiektów w symulacji.
    </para>
  </section>
</section>

  <section>
    <title>Projekt wirtualnej serwerowni realizowany w r.a. 2015/216</title>

    <para>Niniejszy projekt nie jest pierwszą próba zrealizowania omawianego
    zagadnienia na tym wydziale. W roku akademickim 2015/216 czteroosobowa
    grupa studentów, stworzyła podobny projekt - opartą o interfejs webowy
    aplikację pozwalającą na poruszanie się po wirtualnej serwerowni. Jednak
    obecnie, ze względu na brak zarówno kodu źródłowego, jak i zachowanej
    działającej wersji programu, nie ma możliwości jej przetestowania.</para>

    <figure>
      <title>Zrzut ekranu z poprzedniego projektu</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="500" fileref="images/Explorer.png"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </section>
</chapter>
